英雄

今日係人生最低落嘅一日。
我同大部分九十後都一樣，參加過雨革，縱對政治不冷不熱，但對香港都有期望。就好似大家獨鐘於英雄片，每個人心中都有一個英雄可以代替自己發聲，解救自己於困境中。而我心中的英雄好簡單，就係解救香港嘅每一個人。每次香港出一啲年青嘅政治人物，我都係當佢地係我心目中嘅英雄，支持佢地，希望香港可以令我自豪。

唔知由幾時開始，我就覺得香港由熱情之都變成一個冷漠之城，失卻人情味。係尋日，我搭小巴，小巴佬甩灣甩得太快，有個老人家跌左出個位。佢身上有好多野壓住佢，點都爬唔返上個位。當時，佢前後左右都係人，有老有幼有中年，但一律玩手機無理佢。個老婆婆訓係地到掙扎，差唔多一分鐘，連個司機都特登停車，都仲係無人理佢。最後，我由最後行上去扶返個老人家起身。我尋日諗左好耐，換轉係你老豆老母，你會唔會由佢訓係到咁無助？點知今日就到我，作為一個香港人，無助無力無感。香港人咁無同理心，咁自私，就唔好奢望有人可以犧牲自己，拯救香港。我以為連登係網上好兇狠，句句至廢老於死地。經過尋日，我發現香港已經無救，完全無仁德一念。啲人話睇連登唔好認真，我以前都以為香港人都係發洩下姐，大家嘅敵人都係共產黨，網上講下笑，現實唔會真係想香港人死。原來連登嘅說話係真係反映香港人心態，香港人再唔係我認識嘅有風度，有愛心，令我驕傲嘅民族。

得民心得天下，連登咁多政治家，個個都唔明就根本嘅原因。香港點解會一盤散沙，老一輩只顧利益，又反雨革？係因為香港無人情味可言，個個自私自利，老一輩心諗，點解要放棄工作，點解要放棄利益，幫你班冷血嘅細路？就係咁，雨革，新政等等，就有一大阻力。生產人口唔支持，仲有戲唱？如果香港可以好似一個大家庭咁，人民關係密切，你要改革，佢點會唔支持你。就算有班守舊派都好，只要老幼關係好啲，有起事黎互相幫助，點都不至於各路圍攻。你可以話我太理想化，但有啲事就係咁，只要班老野覺得我地係小事上幫下佢地，條氣都順啲。起碼雨革會多啲支持者，不至於雷聲大雨點小。

如今香港人就好似係個跌出座位嘅老婆婆咁，不斷掙扎，等佢身邊嘅英雄幫佢。可惜，佢唔清楚香港人，顧意犧牲自己時間幫手嘅人，只係全車嘅十分一。而香港百萬分之一嘅英雄，梁天琦就係今日受到迫害。我痛心不已，鼻頭酸酸。梁天琦係自傳到話自己好驚死，好驚坐牢。一個再普通不過嘅人，出於對香港嘅熱愛，對所有想得救嘅香港人伸出援手。諗到佢背負咁多，我忍唔住喊左出黎。我好想幫香港，我好想香港變返人住嘅地方，但無力感湧來。

如果人人都希望成為身邊人嘅英雄，香港就唔會變成一個人人互相猜忌嘅城市。面對住共狗嘅壓力，我希望可以同全港人一齊捱過，一齊反抗，而唔係依家咁，細路仔又講普通話。香港面對嘅咁多壓力，文化消失等，全部都係因為港人唔團結。而一切都唔係強硬手段解決到，我地如果有心嘅，應該由找回同理心做起。希望天琦唔係香港最後一個英雄。

我地仲有以死相博既關sir 希望佢真係會以死相博 唔會網上兇狠